議事規則加辣修訂勢通過

2018年11月27日

議事規則加辣修訂勢通過

泛民選舉失利，建制勢再收緊議規；圖為去年立會泛民拉布阻修議規，陳志全被抬走。

【本報訊】隨着陳凱欣在建制派動員下晉身立法會，建制派得以維持現時分組點票的優勢，相信「加辣」的《議事規則》修訂建議將無往而不利，反而建制派卻要為其「成功爭取」添煩惱，因為建制派現於九西直選增至四席，2020年換屆大選比例代表制下未必有力保住四席不失，既然民建聯已有鄭泳舜登場，老將蔣麗芸料有機會告退。

陳凱欣備選時已表明如有需要會支持修改《議規》，她勝選的結果即代表民主派無法取回分組點票否決權，令建制派倡議被逐議員或要全年停賽的「加辣」建議篤定夠票通過，民建聯主席李慧琼昨便指，選舉期間聽到不少市民反映要向屢次犯規的議員設立「紅黃牌」制度等，為通過建議率先造勢。

料蔣麗芸下屆不出選

但建制派在分組點票佔上風之時，同時因陳凱欣入立法會「頭痕」，皆因未必能在2020年換屆大選保持四席。盛傳屆時有可能告退的蔣麗芸坦言按陳凱欣得票分析，「新一屆選舉（建制）分四席相信有困難㗎」，她承認建制派票源差不多「見頂」，相反民主派似乎有些票源未出動，強調：「（鄭勝選後要攞三席）都要度橋㗎，都唔係容易㗎，何況四席吖！」有份為陳助選的自由黨深水埗區議員李梓敬則相信按目前建制派九西得票率，「（取四席）唔會係完全冇機會，如果有機會，我哋會把握」。

陳凱欣昨被問到2020年會否再戰時則指，之前一直全力應付選戰，「未諗之後嗰步係點」，她強調今次是自己首度從政，要正式宣誓上任後才知道「究竟發揮到乜嘢能力」，表明不想貿然談及下屆會否參選的問題。

■記者許偉賢

上一則
上一則
當選現形「叫我建制派冇問題」陳凱欣認見中聯辦人員

下一則
下一則
李卓人三大中產區保不失

黃埔謝票 阿人：以後只助選
馮檢基拒認錯：希特拉都係民選
呼籲焦土 陳國強：冇諗過咁大鑊
當選現形「叫我建制派冇問題」陳凱欣認見中聯辦人員
李卓人三大中產區保不失
激進溫和 兩面不討好
「鉛水邨」泛民大敗 得票增
李卓人敗選 泛民鞠躬致歉「聆聽本土派聲音」

橡皮圖章
美港關係法

泛民本身都支持收緊 收皮啦

加辣到投反對票無糧出丫

等睇焦土成效

泛民講到自己係反對收緊咁？